%
% Vorlage für Versuchsprotokolle im Grundpraktikum an der RWTH Aachen
% -------------------------------------------------------------------
%
% Bitte verwenden Sie diese Vorlage zur Erstellung Ihrer
% Protokolle.
%
% Wenn möglich, drucken Sie Ihre Protokolle bitte doppelseitig
% aus. Wenn Sie das Protokoll doppelseitig ausdrucken, verwenden Sie
% die twoside Option ...
\documentclass[twoside]{protokoll}
% ... wenn Sie nicht doppelseitig ausdrucken können, lassen Sie sie
% weg:
%\documentclass{protokoll}

% Setzen Sie hier "I" für den Teil 1 oder "II" für den Teil 2 ein:
\praktikum{I}
 
% Setzen Sie hier das jeweilige Versuchsgebiet ein (Mechanik,
% Akustik, Thermodynamik, Elektrizitätslehre, usw.):
\versuchsgebiet{(Akustik)}

% Setzen Sie hier Ihren Namen und Ihre Matrikelnummer sowie Ihre
% Gruppennummer ein (ohne die Klammern):
\teilnehmer{Maximilian Carlos Menke, 434170}
\teilnehmer{Andrea Roth, 428396}
\gruppe{A3}

\begin{document}
 
% Ersetzen Sie den folgenden Text durch eine kurze Beschreibung der
% Versuchsziele.
\begin{versuchsziele}
Ziel des Versuches ist, das Elastizitätzsmodul verschiedener Metallstäbe zu bestimmen.
Eine statische Messung liefert nur für dünne Drähte Ergebnisse weswegen das Elastizitätsmodul in unserem Fall mit einer Dynamischen Messung bestimmt wird. Hierfür erzeugen wir stehende Wellen in den Metallstäben. So können wir mit der Frequenz und der Wellenlänge die Phasengeschwindigkeit und somit auch das Elastizitätsmodul bestimmen. 
\end{versuchsziele}

\begin{aufgabe}{Versuchsaufbau und Versuchsdurchführung}
  Für die Bestimmung des E-Moduls messen wir die Schallwellen die mithilfe eines Gummihammers in dem Stab erzeugt wurden. Diese werden in ein Digitales Signal umgewandelt das wir mithilfe des Sensor CASSY darstellen können und analysieren. Hierzu benötigen wirfolgende Geräte.\\

\textbf{Benötigte Geräte:}
\begin{itemize}
\item Semsor CASSY
\item Universalmikrofon mit Stativstange
\item Sockel
\item Tischklemme
\item Metallstange 20cm

\end{itemize}
  
  
  
  Beschreibung des Versuchsaufbaus einschließlich beschrifteter Skizze
  oder Foto. Beschreibung der Versuchsdurchführung: Handgriffe an der
  Apparatur, verwendete Messwerterfassungseinstellungen, Messbereiche,
  Triggerbedingungen, etc.
\end{aufgabe}

%
% Hier werden die bearbeiteten Aufgaben ausgewählt, indem das
% Prozentzeichen (%) vor dem jeweiligen \input-Befehl entfernt
% wird. Die tex-Dateien können im Moodle in den entsprechenden
% Unterordnern bei den einzelnen Versuchsgebieten heruntergeladen
% werden. Achten Sie darauf, dass sich alle benötigten Dateien im
% selben Verzeichnis befinden, bevor Sie diese tex-Datei kompilieren.
%
% Die Bearbeitung der Aufgaben findet unmittelbar in der jeweiligen
% Datei ("aufgaben_xXy.z.tex") statt. Dort befinden sich Umgebungen
% der Form
%
% \begin{aufgabe}
%   ... (Hinweise) ... bzw.
%   ... (Aufgabentext) ...
% \end{aufgabe}
%
% Allgemeine Hinweise entfernen Sie bitte. Hinter dem
% versuchsspezifischen Aufgabentext und dem "\end{aufgabe}" beginnen
% Sie Ihre Lösung der Aufgabe.
%

%
% Grundpraktikum Teil I
%

% Mechanik
%\input{aufgaben_1M1.tex}
%\input{aufgaben_1M2.tex}
%\input{aufgaben_1M4.tex}

% Akustik
%\input{aufgaben_1A1.tex}
%\input{aufgaben_1A2.tex}
\input{aufgaben_1A3.tex}
%\input{aufgaben_1A4.tex}


% Wärmelehre
%
%\input{aufgaben_1T1.tex}
%\input{aufgaben_1T2.tex}
%\input{aufgaben_1T3.tex}

% Elektrizitätslehre
%
%\input{aufgaben_1E1.tex}
%\input{aufgaben_1E2.tex}
%\input{aufgaben_1E3.tex}
 
\end{document}
