\section{1E1 Ladekurven eines Kondensators}

\begin{aufgabe}{Grundlagen}
  Knappe Beschreibung der theoretischen Grundlagen, Angabe der
  benötigten Formel(n), ohne Herleitung. Definition der verwendeten
  Formelzeichen.
\end{aufgabe}

% Bitte belassen Sie die Aufgabentexte in Ihrem Protokoll und beginnen
% Sie hier mit der Lösung der ersten Aufgabe:



\begin{aufgabe}{Vorversuch: Charakterisierung der verwendeten Bauteile}
  Charakterisieren Sie die verwendeten Bauteile mit Digitalvoltmeter
  und Messbrücke.
\end{aufgabe}


\begin{aufgabe}{Vorversuch: Bestimmung des Ohmschen Widerstands}
  Beschreiben Sie den Versuchsaufbau unter Verwendung eines
  Schaltbildes. Beschreiben Sie die Versuchsdurchführung unter Angabe
  der relevanten Messwerterfassungseinstellungen. Zeigen Sie
  exemplarisch die Häufigkeitsverteilungen für Spannung $U$ und Strom
  $I$ an einem Messpunkt und beschreiben Sie, wie Sie die
  statistischen Fehler für $U$ und $I$ bestimmen. Tragen Sie die
  Spannung $U$ gegen den Strom $I$ auf und bestimmen Sie aus der
  Steigung den Widerstand $R$ und seine statistische
  Messunsicherheit. Ermitteln Sie den systematischen Fehler mit der
  Verschiebemethode.
\end{aufgabe}


\begin{aufgabe}{Lade- und Entladekurven des Kondensators mit dem Oszilloskop}
  Beschreiben Sie den Versuchsaufbau unter Verwendung eines
  Schaltbildes. Beschreiben Sie die Versuchsdurchführung unter Angabe
  der relevanten Messwerterfassungseinstellungen. Zeigen Sie für den
  Lade- und den Entladevorgang jeweils ein Bild der gemessenen
  Spannungsverläufe auf dem Oszilloskopschirm. Lesen Sie mithilfe der
  Cursor jeweils die Zeitkonstante ab. Berechnen Sie den gewichteten
  Mittelwert der Zeitkonstanten. Berechnen Sie daraus die Kapazität
  und geben Sie sie mit statistischer und systematischer
  Messunsicherheit an.
\end{aufgabe}


\begin{aufgabe}{Lade- und Entladekurven des Kondensators mit Cassy}
  Zeigen Sie für den Lade- und den Entladevorgang jeweils ein Bild des
  Spannungsverlaufs am Kondensator und des Lade- bzw.~Entladestroms.
  Korrigieren Sie erforderlichenfalls den Spannungs- und/oder
  Strom-Offset. Transformieren Sie die Rohdaten geeignet in
  logarithmische Größen und bestimmen Sie mittels linearer Regression
  die Zeitkonstante. Beschreiben Sie, wie Sie die Messunsicherheiten
  behandeln. Berechnen Sie das gewichtete Mittel und geben Sie Ihr
  Endergebnis für die Kapazität mit statistischer und systematischer
  Messunsicherheit an.
\end{aufgabe}


\begin{aufgabe}{Zusammenfassung und Diskussion}
  Fassen Sie Ihre Ergebnisse zu den Kapazitäten zusammen und
  vergleichen Sie sie untereinander, mit den Messungen aus dem
  Vorversuch und mit den Herstellerangaben (Toleranz
  $\SI{5}{\percent}$).  
\end{aufgabe}

